【聯署成功】拒跟支那 台民眾動議改時區跟日韓

台灣目前與大陸、香港同一時區，近日有台灣民眾在網上的公共參政平台建議更改時區，將時鐘撥快1小時，與日本、南韓同一時區，目前已有5,000名民眾聯署簽名，主管機關得在2個月內公開回應。提議的民眾稱這除了能脫離大陸的標準，而且亦有實際用途，最少能在冬天下班時還可以看到陽光。

提議的網民稱，目前台灣是比格林威治標準時間快8小時，比日本、南韓慢1小時，不過，提議的網民稱其實以台灣的經度與日、韓類似，更重要的是要讓到訪台灣的大陸遊客及外國遊客，「意識體會到台灣與大陸的互不相從屬關係」。

網民又稱，台灣在日治時期，1937至1945年曾配合日本，使用日本的時區，至1945年、二次大戰時才改回原來的時間，而將時區推前1小時亦有實益處，在冬季下班時間不會這麼暗，夏季也可充分利用陽光。亦有網民稱「去日本不用改時差很方便」。

目前大陸地區使用的標準時間，都是格林威治標準時間快8小時，可是內地幅員廣闊，位於西部的新疆，比北京時間慢近2小時，雖然官方的時間仍是以北京時間為主，但民眾私下會用慢2小時的新疆時間。

台灣《蘋果日報》/台灣公共政策網路參與平台

戇鳩